外匯基金去年投資收入按年大跌94%

展望來年，陳德霖表示2019年投資環境恐怕會和2018年一樣複雜多變。首先，中美貿易關係緊張將會繼續困擾全球經濟和市場。 貿易戰沒有贏家，只有輸家。去年金融市場的氣氛惡化和投資活動減慢，相當大程度上反映大家對這種雙輸局面出現的憂慮。

此外，英國一旦出現「硬脫歐」，將會對歐洲宏觀經濟及金融市場造成衝擊。最後美國經濟及貨幣政策的方向亦不明朗，最近市場日漸擔憂美國經濟開始放緩，新興經濟體包括中國內地，亦面對經濟下行壓力增加的風險，這些因素都會為全球宏觀經濟和資產市場帶來非常大的不確定性和隱憂。

聽日跌幾多